7.21白衣人暴動案 西鐵燒烤樂園東主鄧懷琛辯稱「變咗樣」將爭辯並非影片中人

7.21白衣人暴動案六名不認罪的被告之中，獨鄧懷琛昨表明將會以容貌改變作抗辯，爭辯自己過去一年半「變咗樣」，並非涉案影片中人。開案陳詞透露，鄧案發後兩周被通緝，被捕時身處落馬洲管制站，正打算離港，最後在認人手續被成功認出。法官強調，「容貌改變」抗辯的舉證責任全在辯方。

法官葉佐文昨指，相信審訊涉及很多從影片辨認被告身份的情況，強調若辯方以事隔一年半、被告容貌已有所改變為由，爭辯被告並非影片中人，舉證責任落在辯方。葉官向各辯方大狀查詢，會否以被告容貌改變作抗辯方向，其中黃英傑的代表大狀指，被告在警誡口供已作招認，承認在現場出現，相信容貌問題並非抗辯核心。鄧懷琛的大狀表明會爭議被告容貌有改變。其餘被告的大狀稱暫時沒有相關爭議。

開案陳詞指，鄧懷琛在案發關鍵時段身穿印有多個深色重複圖案的白色短袖衫、白色短褲及黑面白底的波鞋。他被指在案發當日用長枝條、破爛雨傘指罵及襲擊黑衣人，並跟隨拉開捲閘的白衣人衝入元朗站。陳詞續指，鄧在案發後兩周、即8月7日被警方列為通緝人士，翌早在落馬洲管制站離開香港時被警員拘捕。在列隊認人手續中，鄧被一名代號「O」的匿名救護員認出，O認出他是在7月22日上前與他理論的男子。

夠膽切埋條啫丫笨

戴咗眼鏡認唔到你，屌你咩睇戲上撚晒腦

要扮都唔好著件咁類似pattern既恤衫呀屌你老母

傻仔俾人影大頭

影埋個賊同暴徒都唔L拉，過左兩年，仲要有埋大頭相，仲要有埋片。
相反的小朋友只係個袋有支雷射筆你拉佢座一年半戴?
香港死黑警同所謂法官我Diu 你地全家老母!!!

同我講香港仲住到人？唔使移民？你食屎啦，呃國內的小粉紅算啦!

斬咗隻右耳出嚟未？

不如話變咗性

屌你條髮線都一撚樣係都去織個髮先啦你

superman

話自己變咗樣，咪即係默認自己係相中人？

近排睇過邊條片又玩依個gag, 不過最深印象係豪情3D杜生同何超嗰幕

仲以為係整完容再話變左樣

食神: 陷家鏟，仲唔係你!?

特約演員

他不是他，是另一個他